\section{Общик сведения}
\subsection{Определения}
\begin{frame}{Расшифровки}
  \begin{multicols}{2}
    \noindent Единая государственная система предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций.\cite{chs}
    \newpage
    Гражданская оборона.
  \end{multicols}
\end{frame}

\subsection{РСЧС}
\begin{frame}{РСЧС}
  Для предупреждения ЧС, обеспечения безопасности жизнедеятельности
  населения и уменьшения ущерба народному хозяйству, а в случае их
  возникновения~--- для ликвидации последствий.
\end{frame}

\subsection{ГО}
\begin{frame}{ГО}
  Система мероприятий по подготовке к защите и по защите населения, материальных и культурных ценностей на территории Российской Федерации от опасностей, возникающих при военных конфликтах или вследствие этих конфликтов, а также при чрезвычайных ситуациях природного и техногенного характера.
\end{frame}

\section{Силы и средства}
\subsection{Основные силы и средства}
\begin{frame}{Основные силы и средства}
  \begin{myscheme}[H]\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[
      ,align=center
      ,mindmap
      ,scale=1.35
      ,concept color = grColor
      ,root concept/.append style={scale=0.8,fill=grColor,circle}
      ,level 1 concept/.append style={scale=0.6,fill=grColor,circle,sibling angle=35}
      ]
      \node [root concept] {РСЧС}
          [clockwise from=357.5]
          child { node[level 1 concept] (c1) {Центр управления в антикризисных ситуациях}}
          child { node[level 1 concept] (c2) {Государственный Центральный аэромобильный спасательный отряд}}
          child { node[level 1 concept] (c3) {Поисково-спасательные службы (ППС)}}
          child { node[level 1 concept] (c4) {Центр специального назначения)}}
          child { node[level 1 concept] (c5) {Авиация МЧС России}}
          child { node[level 1 concept] (c6) {Сводные мобильные отряды соединений и войсковых частей войск ГО РФ}}
          ;
  \end{tikzpicture}
  \end{center}\end{myscheme}
\end{frame}

\subsection{Центроспас}
\subsubsection{Задачи}
\begin{frame}{Центроспас.Задачи}
  Центр управления в антикризисных ситуациях~--- основное подразделение экстренного реагирования на ЧС.

  Создан для выполнения поисково-спасательных работ как в России, так и за рубежом, оказания медицинской помощи и эвакуации из района ЧС. А также для доставки гуманитарных грузов.
\end{frame}

\subsubsection{Силы}
\begin{frame}{Центроспас.Силы}
  Центроспас располагает разнообразной спецтехникой и оборудованием:
  \begin{itemize}
    \item Малогабаритные спасательные вертолёты EQ-105.
    \item Аэромобильный госпиталь.
  \end{itemize}
  Организовано круглосуточное дежурство спасателей и специалистов. Время готовности: 30 мин.
\end{frame}

\subsection{ПСС}
\subsubsection{Задачи}
\begin{frame}{ПСС.Задачи}
  Поисково-спасательная служба~--- проведение поисково-спасательных работ в ЧС, оказания первой помощи и эвакуации в лечебные учреждения. Также они проводят профилактические мероприятия.
\end{frame}

\subsubsection{Силы}
\begin{frame}{ПСС.Силы}
  Поисково-спасательная служба оснащена современным оборудованием:
  \begin{itemize}
    \item Гидравлический спасательный инструмент.
    \item Пневмодомкраты, способные поднимать бетонные плиты до 20--50 тонн.
    \item Аккустические приборы для поиска людей.
    \item Радиолокационные приборы для поиска людей.
  \end{itemize}
  Время готовности: от 15 мин до 2 ч.
\end{frame}

\subsection{Центр специального назначения}
\subsubsection{Задачи}
\begin{frame}{Центр. Задачи}
  Создан для работы с ЧС в труднодоступной местности, в условиях с повышенным риском для спасателей, необходимостью пиротехнических работ.
  \begin{itemize}
    \item Проведение аварийно-спасательных работ в труднодоступной местности.
    \item Оказание поражённым медицинской помощи;
    \item Выполнение подрывных и пиротехнических работ, работ на воде и под водой.
    \item Осуществление мероприятий по защите людей, материальных и культурных ценностей, объектов экономики в районах ЧС и при эвакуации.
    \item Обеспечение сохранности гуманитарной помощи.
    \item Обеспечение безопасности работников при ЧС.
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsubsection{Силы}
\begin{frame}{Центр. Силы}
  Центр укомплектован высокопрофессиональными специалистами. В частности подразделениями:
  \begin{itemize}
  \item горноспасательных работ
  \item аварийно-спасательных водолазных работ
  \item специальных работ (подрывных и пиротехнических)
  \item десантников-спасателей
  \item радиационной, химической и биологической разведок.
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Авиация МЧС России}
\subsubsection{Задачи}
\begin{frame}{Авиация. Задачи}
  Одна из важнейших составляющих сил РСЧС.
  Выполняет следующие задачи:
  \begin{itemize}
    \item проведении авиационно-спасательных операций
    \item осуществление специальных авиационных работ
    \item обеспечение управления и связи
    \item осуществление воздушных перевозок
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsubsection{Силы}
\begin{frame}{Авиация. Силы}
  В настоящее время авиация МЧС России располагает разнообразной авиационной техникой:
  \begin{itemize}
    \item транспортные самолёты Ил-76ТД и Ан-74п
    \item пассажирский самолёт Ил-62м, оснащённый специальной связью
    \item командный пункт управления на базе самолёта Як-42
    \item различные модификации легких, средних и тяжёлых вертолётов
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Войска гражданской обороны}
\subsubsection{Задачи}
\begin{frame}{Войска ГО. Задачи}
\begin{itemize}
  \item ведение общей и специальной разведки в очагах поражения, зонах
  загрязнения (заражения) и катастрофического затопления, а также на
  маршрутах выдвижения к ним;
  \item проведение аварийно-спасательных и других неотложных работ.
\end{itemize}
\end{frame}

\subsubsection{Силы}
\begin{frame}{Войска ГО. Силы}
\begin{itemize}
  \item подразделения Государственной противопожарной службы
  \item аварийно-спасательные формирования и спасательные службы
  \item нештатные формирования по обеспечению выполнения мероприятий по гражданской обороне
  \item создаваемые на военное время в целях решения задач в области гражданской обороны специальные формирования.
\end{itemize}
\end{frame}